拆解保險產品 邊間危疾保最高分？

(蘋果日報)

去年Iris與另外2位前資深保險從業員，斥資逾百萬元創立保險比較平台10Life。10Life目前免費提供用戶及保險中介使用，並由Iris結合數據及醫生顧問意見等為市面上的產品計算評分，目標成為保險界的TripAdvisor。

以儲蓄性危疾保為例，Iris設計的計算模型主要以癌症、心臟病及中風的保障評分。「有保單話可以保150種病，但根據醫生顧問數據，其實九成索償都係來自呢3種危疾。又好似有保單保連續5次患癌，但其實醫生都好少見過患2次仲存活到，所以係要用得著先高分。」根據10Life最新評分，國壽海外雖為本港市佔率最大，但其危疾保得分卻處中游位置，得6.2分，尤其對中風的保障明顯遜於市場。至於宏利則得分最高，有7.8分。(詳見表)

創辦人之一的倫沛然（右）曾是投資銀行家及保險策略主管，雖然熟悉保險業運作，亦坦言保險條款「做過iBank都睇唔掂，仲複雜過結構性產品」。

創辦人之一的倫沛然（Dennis）曾是投資銀行家及保險策略主管，雖然熟悉保險業運作，亦坦言保險條款「做過iBank都睇唔掂，仲複雜過結構性產品」，手中所買的保單其實不乏低分產品。

為確保中立性，10Life未有收取任何廣告，暫仍未有收入來源。另一創辦人何穎翔（Thomson）則以facebook作比喻，指其成立初期5至10年或亦未回本，故大家早有守業的準備，但笑稱「10life應該3至5年就可以」。

Thomson透露，已有數間保險公司接觸平台尋求合作，公司未來會研究為險商提供加快索償流程等的解決方案。不過，他強調客戶數據及資料是平台的價值所在，故絕不會向保險公司出售客戶資料，目前亦未有合作項目落實。

記者：陳洛嘉
攝影：李潤芳